%@Dif:3
Traduis chacune des phrases suivantes par une égalité. (On ne demande pas de trouver la valeur manquante.)
\begin{myenumerate}
\item Un triangle équilatéral mesure $x$~cm de côtés. Son périmètre est 18~cm.
\item Un triangle $ABC$ rectangle en $A$ est tel que $AB=x$~cm et $AC=6$~cm. Son aire est 18~cm$^2$.
\item Un rectangle a une largeur qui mesure $\ell$~cm et une longueur qui mesure 2~cm de plus que sa largeur. Son périmètre est 25~cm.
\item J'ai acheté 3 livres et 4 cahiers pour un montant de 15~\si{\EuRo}. Le prix d'un cahier est moins cher de 2~\si{\EuRo} que le prix d'un livre.
\item J'ai $x$ ans. Dans 3 ans, j'aurai le double de l'âge que j'ai maintenant.
\item J'ai 40 pièces au total. $x$ pièces valent 1~\si{\EuRo}, les autres valent 2~\si{\EuRo}. Je possède 65~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Traduction Français-Mathématiques. Repérage des mots qui signifient $=$.